## Todo
### Ссылка на сайт: <a href="http://194.58.119.117/">todolist</a>

### Технологический стэк:
- Laravel 10
- PHP 8.2
- Docker
- Gitlab CI/CD
- Bootstrap 5
- SQL (Postgresql)
- jQuery

### Инструкция по развертыванию локально:

#### Для развертывания проекта в прод. среде используется Docker, а для локальной разработки используется оболочка Laravel Sail.

#### Чтобы развернуть проект локально, выполните следующие шаги:

- Склонируйте проект: `git clone https://gitlab.com/064pavel/todolist`
- Перейдите в корневую папку проекта: `cd todolist`
- В файле Vite.config.js закомментируйте следующую строку: `server: {host: '194.58.119.117'},`
- Запустите контейнеры Docker с помощью команды: `./vendor/bin/sail up -d --build`
- Выполните миграции базы данных с помощью команды: `./vendor/bin/sail artisan migrate`
- Получите идентификатор контейнера проекта с помощью команды: `docker ps`
- Войдите внутрь контейнера с помощью команды: `docker exec -it <container_id> bash`
- Внутри контейнера выполните команду: `npm run dev`


#### Чтобы развернуть проект в прод., выполните следущие шаги: 

- Склонируйте проект: `git clone https://gitlab.com/064pavel/todolist`
- Перейдите в корневую папку проекта: `cd todolist`
- Провейте, что в файле Vite.config.js расскомментирована следующую строка: `server: {host: '194.58.119.117'},`
- Перейдите в Gitlab/settings/CICD и установите значение переменных ENV, какие именно необходимо указано в docker-compose.prod.yml
- Выполните `git push`


ТЗ:

Тестовое задание, результат необходимо выложить в git репозиторий и написать инструкцию по деплою.   
Для реализации использовать на бекенде PHP, фреймворк - Laravel, на фронте JS / jQuery. Для элементов интерфейса - Bootstrap

Реализовать ToDo список.   
Необходимый функционал:
1) Хранение списков в БД. Сохранение сделать без перезагрузки страницы (ajax)
2) Регистрация / авторизация пользователей для создания личных списков. Возможность редактирования сохраненных списков
3) Возможность прикрепить к пункту списка изображение. Для изображения должно автоматически создаваться квадратное превью размером 150x150px. При нажатие на превью - в новой вкладке открывается исходное изображение. Изображение можно заменить / удалить
4) Возможность тегировать пункты списка. Кол-во тегов может быть не ограниченым. Теги формируются самим пользователем, т.е. набор произвольный, не фиксированный.
5) Поиск по элементам списка. Фильтрация элементов списка по тегам (одному или нескольким)

Дополнительный функционал (реализация - по желанию)
1) Возможность расшарить список другому пользователю (т.е. пользователь А может дать доступ на чтение пользователю Б)
2) Разграничение прав доступа к списку (пользователь А может только читать, пользователь Б может читать и редактировать)


Отдельный плюс, если получится самостоятельно развернуть проект и предоставить на него ссылку
